<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Max Brede</title>
    <link>https://max-bre.de/</link>
    <description>Recent content on Max Brede</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://max-bre.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lehrskripte</title>
      <link>https://max-bre.de/skripte/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://max-bre.de/skripte/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup-Blog</title>
      <link>https://max-bre.de/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://max-bre.de/blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiny-Apps</title>
      <link>https://max-bre.de/shiny/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://max-bre.de/shiny/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>https://max-bre.de/publication/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://max-bre.de/publication/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum und Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://max-bre.de/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://max-bre.de/privacy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;datenschutzerklärung&#34;&gt;Datenschutzerklärung&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;m14&#34;&gt;Einleitung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit der folgenden Datenschutzerklärung möchten wir Sie darüber aufklären, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend auch kurz als &amp;ldquo;Daten“ bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten. Die Datenschutzerklärung gilt für alle von uns durchgeführten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen als auch insbesondere auf unseren Webseiten, in mobilen Applikationen sowie innerhalb externer Onlinepräsenzen, wie z.B. unserer Social-Media-Profile (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als &amp;ldquo;Onlineangebot“).
Die verwendeten Begriffe sind nicht geschlechtsspezifisch.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;inhaltsübersicht&#34;&gt;Inhaltsübersicht&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m14&#34;&gt;Einleitung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m3&#34;&gt;Verantwortlicher&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#mOverview&#34;&gt;Übersicht der Verarbeitungen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m13&#34;&gt;Maßgebliche Rechtsgrundlagen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m27&#34;&gt;Sicherheitsmaßnahmen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m25&#34;&gt;Übermittlung und Offenbarung von personenbezogenen Daten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m24&#34;&gt;Datenverarbeitung in Drittländern&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m225&#34;&gt;Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m12&#34;&gt;Löschung von Daten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m15&#34;&gt;Änderung und Aktualisierung der Datenschutzerklärung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m10&#34;&gt;Rechte der betroffenen Personen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;index-link&#34; href=&#34;#m42&#34;&gt;Begriffsdefinitionen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;m3&#34;&gt;Verantwortlicher&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Brede, Max&lt;br&gt;
Christian-Albrechts-Universität zu Kiel&lt;br&gt;
Olshausenstraße 40&lt;br&gt;
24098 Kiel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E-Mail-Adresse: contact[at]max-bre.de&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mOverview&#34;&gt;Übersicht der Verarbeitungen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die nachfolgende Übersicht fasst die Arten der verarbeiteten Daten und die Zwecke ihrer Verarbeitung zusammen und verweist auf die betroffenen Personen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;arten-der-verarbeiteten-daten&#34;&gt;Arten der verarbeiteten Daten&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;kategorien-betroffener-personen&#34;&gt;Kategorien betroffener Personen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;zwecke-der-verarbeitung&#34;&gt;Zwecke der Verarbeitung&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Erbringung vertragliche Leistungen und Kundenservice.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;m13&#34;&gt;Maßgebliche Rechtsgrundlagen&lt;/h3&gt;
Im Folgenden teilen wir die Rechtsgrundlagen der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), auf deren Basis wir die personenbezogenen Daten verarbeiten, mit. Bitte beachten Sie, dass zusätzlich zu den Regelungen der DSGVO die nationalen Datenschutzvorgaben in Ihrem bzw. unserem Wohn- und Sitzland gelten können. Sollten ferner im Einzelfall speziellere Rechtsgrundlagen maßgeblich sein, teilen wir Ihnen diese in der Datenschutzerklärung mit.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO)&lt;/strong&gt; - Die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, überwiegen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;m27&#34;&gt;Sicherheitsmaßnahmen&lt;/h3&gt;
Wir treffen nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben unter Berücksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umstände und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeiten und des Ausmaßes der Bedrohung der Rechte und Freiheiten natürlicher Personen geeignete technische und organisatorische Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.
Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen und elektronischen Zugangs zu den Daten als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, der Weitergabe, der Sicherung der Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, die Löschung von Daten und Reaktionen auf die Gefährdung der Daten gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes, durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.
&lt;h3 id=&#34;m25&#34;&gt;Übermittlung und Offenbarung von personenbezogenen Daten&lt;/h3&gt;
Im Rahmen unserer Verarbeitung von personenbezogenen Daten kommt es vor, dass die Daten an andere Stellen, Unternehmen, rechtlich selbstständige Organisationseinheiten oder Personen übermittelt oder sie ihnen gegenüber offengelegt werden. Zu den Empfängern dieser Daten können z.B. Zahlungsinstitute im Rahmen von Zahlungsvorgängen, mit IT-Aufgaben beauftragte Dienstleister oder Anbieter von Diensten und Inhalten, die in eine Webseite eingebunden werden, gehören. In solchen Fall beachten wir die gesetzlichen Vorgaben und schließen insbesondere entsprechende Verträge bzw. Vereinbarungen, die dem Schutz Ihrer Daten dienen, mit den Empfängern Ihrer Daten ab.
&lt;h3 id=&#34;m24&#34;&gt;Datenverarbeitung in Drittländern&lt;/h3&gt;
Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h., außerhalb der Europäischen Union (EU), des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder die Verarbeitung im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder der Offenlegung bzw. Übermittlung von Daten an andere Personen, Stellen oder Unternehmen stattfindet, erfolgt dies nur im Einklang mit den gesetzlichen Vorgaben. 
Vorbehaltlich ausdrücklicher Einwilligung oder vertraglich oder gesetzlich erforderlicher Übermittlung verarbeiten oder lassen wir die Daten nur in Drittländern mit einem anerkannten Datenschutzniveau, vertraglichen Verpflichtung durch sogenannte Standardschutzklauseln der EU-Kommission, beim Vorliegen von Zertifizierungen oder verbindlicher internen Datenschutzvorschriften verarbeiten  (Art. 44 bis 49 DSGVO, Informationsseite der EU-Kommission: &lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de&lt;/a&gt; ).
&lt;h3 id=&#34;m225&#34;&gt;Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting&lt;/h3&gt;
Um unser Onlineangebot sicher und effizient bereitstellen zu können, nehmen wir die Leistungen von einem oder mehreren Webhosting-Anbietern in Anspruch, von deren Servern (bzw. von ihnen verwalteten Servern) das Onlineangebot abgerufen werden kann. Zu diesen Zwecken können wir Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste sowie Sicherheitsleistungen und technische Wartungsleistungen in Anspruch nehmen.
Zu den im Rahmen der Bereitstellung des Hostingangebotes verarbeiteten Daten können alle die Nutzer unseres Onlineangebotes betreffenden Angaben gehören, die im Rahmen der Nutzung und der Kommunikation anfallen. Hierzu gehören regelmäßig die IP-Adresse, die notwendig ist, um die Inhalte von Onlineangeboten an Browser ausliefern zu können, und alle innerhalb unseres Onlineangebotes oder von Webseiten getätigten Eingaben.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E-Mail-Versand und -Hosting&lt;/strong&gt;: Die von uns in Anspruch genommenen Webhosting-Leistungen umfassen ebenfalls den Versand, den Empfang sowie die Speicherung von E-Mails. Zu diesen Zwecken werden die Adressen der Empfänger sowie Absender als auch weitere Informationen betreffend den E-Mailversand (z.B. die beteiligten Provider) sowie die Inhalte der jeweiligen E-Mails verarbeitet. Die vorgenannten Daten können ferner zu Zwecken der Erkennung von SPAM verarbeitet werden. Wir bitten darum, zu beachten, dass E-Mails im Internet grundsätzlich nicht verschlüsselt versendet werden. Im Regelfall werden E-Mails zwar auf dem Transportweg verschlüsselt, aber (sofern kein sogenanntes Ende-zu-Ende-Verschlüsselungsverfahren eingesetzt wird) nicht auf den Servern, von denen sie abgesendet und empfangen werden. Wir können daher für den Übertragungsweg der E-Mails zwischen dem Absender und dem Empfang auf unserem Server keine Verantwortung übernehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles&lt;/strong&gt;: Wir selbst (bzw. unser Webhostinganbieter) erheben Daten zu jedem Zugriff auf den Server (sogenannte Serverlogfiles). Zu den Serverlogfiles können die Adresse und Name der abgerufenen Webseiten und Dateien, Datum und Uhrzeit des Abrufs, übertragene Datenmengen, Meldung über erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) und im Regelfall IP-Adressen und der anfragende Provider gehören.
Die Serverlogfiles können zum einen zu Zwecken der Sicherheit eingesetzt werden, z.B., um eine Überlastung der Server zu vermeiden (insbesondere im Fall von missbräuchlichen Angriffen, sogenannten DDoS-Attacken) und zum anderen, um die Auslastung der Server und ihre Stabilität sicherzustellen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Datenarten:&lt;/strong&gt; Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen), Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Betroffene Personen:&lt;/strong&gt; Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zwecke der Verarbeitung:&lt;/strong&gt; Erbringung vertragliche Leistungen und Kundenservice.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;eingesetzte-dienste-und-diensteanbieter&#34;&gt;Eingesetzte Dienste und Diensteanbieter:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;WEB.DE Homepage &amp;amp; Mail:&lt;/strong&gt; Hostingplattform für Websites; Dienstanbieter: 1&amp;amp;1 Mail &amp;amp; Media GmbH, Brauerstr. 48, 76135 Karlsruhe, Deutschland; Website: &lt;a href=&#34;https://www.web.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.web.de&#34;&gt;https://www.web.de&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;; Datenschutzerklärung: &lt;a href=&#34;https://agb-server.web.de/mdh-dsgvo&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://agb-server.web.de/mdh-dsgvo&#34;&gt;https://agb-server.web.de/mdh-dsgvo&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3 id=&#34;m12&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;löschung-von-daten&#34;&gt;Löschung von Daten&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben gelöscht, sobald deren zur Verarbeitung erlaubten Einwilligungen widerrufen werden oder sonstige Erlaubnisse entfallen (z.B., wenn der Zweck der Verarbeitung dieser Daten entfallen ist oder sie für den Zweck nicht erforderlich sind).
Sofern die Daten nicht gelöscht werden, weil sie für andere und gesetzlich zulässige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung auf diese Zwecke beschränkt. D.h., die Daten werden gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. für Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gründen aufbewahrt werden müssen oder deren Speicherung zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person erforderlich ist.
Weitere Hinweise zu der Löschung von personenbezogenen Daten können ferner im Rahmen der einzelnen Datenschutzhinweise dieser Datenschutzerklärung erfolgen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;m15&#34;&gt;Änderung und Aktualisierung der Datenschutzerklärung&lt;/h3&gt;
Wir bitten Sie, sich regelmäßig über den Inhalt unserer Datenschutzerklärung zu informieren. Wir passen die Datenschutzerklärung an, sobald die Änderungen der von uns durchgeführten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen. Wir informieren Sie, sobald durch die Änderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits (z.B. Einwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.
Sofern wir in dieser Datenschutzerklärung Adressen und Kontaktinformationen von Unternehmen und Organisationen angeben, bitten wir zu beachten, dass die Adressen sich über die Zeit ändern können und bitten die Angaben vor Kontaktaufnahme zu prüfen.
&lt;h3 id=&#34;m10&#34;&gt;Rechte der betroffenen Personen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ihnen stehen als Betroffene nach der DSGVO verschiedene Rechte zu, die sich insbesondere aus Art. 15 bis 21 DSGVO ergeben:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Widerspruchsrecht:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Widerrufsrecht bei Einwilligungen:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auskunftsrecht:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft über diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recht auf Berichtigung:&lt;/strong&gt; Sie haben entsprechend den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollständigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recht auf Löschung und Einschränkung der Verarbeitung:&lt;/strong&gt; Sie haben nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, zu verlangen, dass Sie betreffende Daten unverzüglich gelöscht werden, bzw. alternativ nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschränkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recht auf Datenübertragbarkeit:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren Übermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beschwerde bei Aufsichtsbehörde:&lt;/strong&gt; Sie haben ferner nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht,  bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat Ihres gewöhnlichen Aufenthaltsorts, Ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes Beschwerde einzulegen, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;m42&#34;&gt;Begriffsdefinitionen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In diesem Abschnitt erhalten Sie eine Übersicht über die in dieser Datenschutzerklärung verwendeten Begrifflichkeiten. Viele der Begriffe sind dem Gesetz entnommen und vor allem im Art. 4 DSGVO definiert. Die gesetzlichen Definitionen sind verbindlich. Die nachfolgenden Erläuterungen sollen dagegen vor allem dem Verständnis dienen. Die Begriffe sind alphabetisch sortiert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personenbezogene Daten:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden &amp;ldquo;betroffene Person“) beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verantwortlicher:&lt;/strong&gt; Als &amp;ldquo;Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitung:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Verarbeitung&amp;rdquo; ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten, sei es das Erheben, das Auswerten, das Speichern, das Übermitteln oder das Löschen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vom Websiteinhaber angepasst.
&lt;a href=&#34;https://datenschutz-generator.de/?l=de&#34; title=&#34;Rechtstext von Dr. Schwenke - für weitere Informationen bitte anklicken.&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer nofollow&#34;&gt;Erstellt mit kostenlosem Datenschutz-Generator.de von Dr. Thomas Schwenke&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;imp&#34;&gt;Impressum&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;m46&#34;&gt;Diensteanbieter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Max Brede&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian-Albrechts-Universität zu Kiel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olshausenstraße 40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24098 Kiel&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;m56&#34;&gt;Kontaktmöglichkeiten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;E-Mail-Adresse: contact[at]max-bre.de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefon: +178$\cdots$5501989&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
